---
id: Compatibility test report of second generation glasses Bluetooth noise reduction headset
title: 二代眼镜蓝牙降噪耳机兼容性测试报告
--- 
 

## 问题概述

@王文兵 同学 发现在使用二代眼镜的过程中，在连接Bose700蓝牙降噪耳机时，进行语音交互会出现丢帧&爆音问题。后经排查，该问题由该型号蓝牙降噪耳机自身特性引起（连接手机亦会有该问题），具体现象为：在一段时间不进行音频播放后，蓝牙耳机进入suspend状态，再进行音频播放时，会丢失该音频的200毫秒数据，后续播放正常。
![](../media/bsp/Audio.png)

## 兼容性情况

本兼容测试测试了4款蓝牙降噪耳机/音箱，测试结果如下：

| 耳机/音箱型号 |  手机（XiaoMi9）   |      二代眼镜      |
| :-----------: | :----------------: | :----------------: |
|   Bose 700    | 异常，丢失起始数据 | 异常，丢失起始数据 |
|    WHN900     | 异常，丢失起始数据 | 异常，丢失起始数据 |
|  WHN1000XM3   | 异常，丢失起始数据 | 异常，丢失起始数据 |
|  WHN1000XM4   |        正常        |        正常        |
| 联想T470P电脑 |        正常        |        正常        |
|   Rokid Me    |        正常        |        正常        |

